有無人記得黃色經濟圈嘅起源係罷消費

依家反而變鼓勵消費

罷藍買黃呀

又話攬炒

一開始係講最低限度消費

黃色經濟圈（英語：yellow economic circle[1]），是指香港反對逃犯條例修訂草案運動支持者以政治取態作區分所構建的經濟圈[2]，其在消費時優先光顧政見及理念相似的食肆或商家（俗稱「黃店」[註 1]），同時杯葛親共[6]、支持逃犯條例修訂草案、或支持香港警察的食肆或商家（俗稱「藍店」[註 2]），以及中共資本旗下商家機構（俗稱「紅店」）[7][8]，希望達致民間互助效果[9]，藉此獲得資金支持運動[8]，為示威者創造職位[10]，進行專業培訓和職業配對等[11]，同時希望供應鏈減少進口中國大陸貨品[10]，打破親共財團壟斷[8]，故亦有評論稱之為「消費逆權」[12]或反共經濟圈[13][14][15]。